<div class="center"><img class="wp-image-9512" src="/app/uploads/2012/05/pollito_cerebro.jpg" /></div>
<p>Investigadores de la Universidad McGill, en Canad&aacute;, y la Universidad Carlos III de Madrid han detectado <strong>actividad del cerebro embrionario antes del nacimiento en <a href="http://www.igualdadanimal.org/experimentacion" target="_blank">experimentos* </a>realizados en embriones de pollos</strong>. Estos hallazgos podr&iacute;an tener implicaciones en el estudio del desarrollo de animales, as&iacute; como de los nacidos prematuramente.</p>
<p>Seg&uacute;n este estudio, publicado en la revista &#39;Current Biology&#39;, bajo ciertas condiciones,<strong> los cerebros de los pollos embrionarios parecen estar activos mucho antes de que est&eacute;n listos para romper el cascar&oacute;n y salir de sus huevos</strong>. Los investigadores despertaron embriones de pollo, dentro de sus huevos, mediante la reproducci&oacute;n de sonidos fuertes y significativos para ellos (la reproducci&oacute;n de sonidos sin sentido para los pollos no fue suficiente para despertar sus cerebros).<img alt="" class="wp-image-13869" src="/app/uploads/2012/05/cerebro_pollos.jpg" style="width: 200px; float: right;" /></p>
<p><em>&quot;Este trabajo muestra que los cerebros de los embriones pueden funcionar de una manera activa, antes de lo previsto -mucho antes del nacimiento</em>&quot;, declara Evan Balaban, de la Universidad McGill, en Canad&aacute;. <em>&quot;Al igual que los cerebros adultos, <strong>los cerebros de los embriones tambi&eacute;n poseen conexiones neuronales, que controlan el medio ambiente para despertar el cerebro, de manera selectiva</strong>, durante los eventos importantes&quot;</em>.</p>
<p>Estos hallazgos podr&iacute;an explicar los casos de <strong>aprendizaje fetal y neonatal</strong>, planteando nuevas preguntas acerca de las consecuencias en el desarrollo a largo plazo de la actividad cerebral en los beb&eacute;s, de cualquier especie, que nacen muy prematuramente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><small>(*) En Igualdad Animal nos oponemos a la experimentaci&oacute;n en animales independientemente del resultado de los estudios realizados.</small></p>

